<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Duvan on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</title>
    <link>http://www.zastitazdravlja.rs/categories/duvan/</link>
    <description>Recent content in Duvan on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.zastitazdravlja.rs/categories/duvan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>31. januar - Nacionalni dan bez duvana</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/nacionalni-dan-bez-duvana-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/nacionalni-dan-bez-duvana-2021/</guid>
      <description>U Srbiji se pod sloganom: „365 DANA BEZ DUVANA” obeležava 31. januar – Nacionalni dan bez duvana. Ove godine, pored ukazivanja na štetne efekte upotrebe duvana i duvanskih proizvoda i izloženosti duvanskom dimu, posebno se naglašava značaj prestanka pušenja.
Posledice upotrebe duvana i izloženosti duvanskom dimu Duvanski dim sadrži više od 7000 različitih supstanci, među kojima je preko 250 jedinjenja opasnih po zdravlje i oko 70 materija za koje je utvrđeno da izazivaju maligna oboljenja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obeležen Oktobar - mesec pravilne ishrane 2020. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/oktobar-mesec-pravilne-ishrane-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/oktobar-mesec-pravilne-ishrane-2020/</guid>
      <description>Povodom konkursa za izbor najboljih likovnih i literarnih radova, Zavod za javno zdravlje Zrenjanin je obezbedio nagrade najuspešnijim učesnicima. Ove godine, zbog epidemije Covida 19 neće biti organizovana svečana manifestacija, ali će nagrade biti dostavljene predškolskim i školskim ustanovama koje su učestvovale. Ove godine teme konkursa su:
 “Zdrave navike za zdrave zube” “Podrži dojenje – za zdraviju planetu” “Zdravlje na usta ulazi”  Pristiglo je oko 380 radova iz predškolskih ustanova i škola sa teritorije Srednjebanatskog okruga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31. maj - Svetski dan bez duvana</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-bez-duvana-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-bez-duvana-2020/</guid>
      <description>Svake godine 31. maja Svetska zdravstvena organizacija i njeni partneri obeležavaju Svetski dan bez duvana, ističu zdravstvene i druge rizike koji se povezuju sa upotrebom duvana i zalažu se za delotvorne politike kojima se smanjuje upotreba duvana.
Svetski dan bez duvana 2020. godine obeležava se pod sloganom „Zaštita mladih od manipulacija duvanske industrije i sprečavanje upotrebe duvana i nikotina među mladima”.
Svetska zdravstvena organizacija je ove godine pokrenula globalnu kampanju povodom obeležavanja Svetskog dana bez duvana sa ciljem osnaživanja mladih i uključivanja u borbu protiv taktika duvanskih i drugih industrija koje imaju za cilj privlačenje novih generacija korisnika duvana i nikotina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obeležen Nacionalni dan bez duvana</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/obelezen-nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/obelezen-nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</guid>
      <description>Zavod za javno zdravlje Zrenjanin je, 1. februara 2020. godine, nizom akcija sa svojim partnerima obeležio 31. januar - Nacionalni dan bez duvana. Zavod za javno zdravlje Zrenjanin je sa Domom zdravlja „Dr Boško Vrebalov“ delio edukativni materijal svim zainteresovanim građanima u objektu Gomex Total. U srednjoj elektrotehničkoj školi „Nikola Tesla“ je održano predavanje o štetnosti duvana i odvikavanju od cigareta. Predavanje je organizovao Crveni krst Zrenjanin, Savetovalište za mlade iz Doma zdravlja „Dr Boško Vrebalov“ i Zavod za javno zdravlje Zrenjanin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31. januar - Nacionalni dan bez duvana</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</guid>
      <description>U Srbiji se 31. januara pod sloganom „Život bez duvana – za bolju budućnost novih generacija“ obeležava Nacionalni dan bez duvana. Aktivnosti u okviru obeležavanja Nacionalnog dana bez duvana upozoravaju javnost na štetne efekte upotrebe duvana kao i posledice izlaganja duvanskom dimu.
U okviru obeležavanja Nacionalnog dana bez duvana intenziviraju se aktivnosti na promociji života u okruženju bez duvana kao i značaja prestanka upotrebe duvanskih proizvoda. Tokom ovogodišnjeg Nacionalnog dana bez duvana posebno se naglašava značaj zaštite mladih od upotrebe duvana i ukazuje na nove izazove u vezi sa duvanom sa kojima se mladi susreću.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>