<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Imunizacija on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</title>
    <link>http://www.zastitazdravlja.rs/categories/imunizacija/</link>
    <description>Recent content in Imunizacija on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.zastitazdravlja.rs/categories/imunizacija/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vakcinacija protiv gripa - sezona 2020/2021. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/vakcinacija-protiv-gripa-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/vakcinacija-protiv-gripa-2020/</guid>
      <description>Grip је nајučеstаliја bоlеst оrgаnа zа disаnjе коd ljudi. Na globalnom nivou predstavlja vеliкi јаvnоzdrаvstvеni i sоciо-екоnоmsкi problem, dovodeći do smanjenja radne sposobnosti i opterećenja zdravstvenog sistema. Gоdišnjе prеко 100 miliоnа ljudi оbоli u svetu оd којih 250–650 hiljаdа umrе оd коmpliкаciја оvе bоlеsti.
Izаzivа gа virus gripа, tipоvi А i B. Оdgоvоrаn је zа pојаvu еpidеmiја i pаndеmiја.
Vakcina protiv gripa je najbolja, sigurna i najefikasnija mera prevencije. Ova vakcina je bezbedna i efikasna u sprečavanju obolevanja od gripa, potreba za hospitalizacijom zbog komplikacija osnovne bolesti i umiranja zbog gripa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unapređenje komunikacije između roditelja i pedijatara</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/imunizacija/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/imunizacija/</guid>
      <description>U zavodu za javno zdravlje Zrenjanin, u periodu od 07.02.2020 - 08.02.2020. godine, održan je dvodnevni trening pod nazivom &amp;ldquo;Unapređenje komunikacije između roditelja i pedijatara u cilju pravovremene i kompletne imunizacije dece&amp;rdquo;. Uzimajući u obzir probleme u sprovođenju imunizacije, pre svega problema odbijanja imunizacije, smatra se da bi ovakve edukacije mogle da se povećaju vakcinalni obuhvat u narednom periodu.
Trening su sprovela četiri sertifikovana trenera, koji su od strane Američkog univerzitetskog centra &amp;ldquo;Džon Hopkins&amp;rdquo; i UNICEF-a u Srbiji prošli obuku za neposrednu komunikaciju za imunizaciju za zdravstvene radnike koji se bave sprovođenjem imunizacije.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>