<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Usluge koje pruža Zavoda za javno zadrvlje Zrenjanin on Zavod za javno zadrvlje Zrenjanin</title>
    <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/</link>
    <description>Recent content in Usluge koje pruža Zavoda za javno zadrvlje Zrenjanin on Zavod za javno zadrvlje Zrenjanin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Usluge Centra za higijenu i humanu ekologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/higijena/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/higijena/</guid>
      <description>Načelnik Centra za higijenu i humanu ekologiju
dr Dubravka Popović    Telefon: 023/566-345 lokal 126
Fax: 023/560-156
e-mail: higijena1@zastitazdravlja.rs     Osnovni cilj delatnosti Centra za higijenu i humanu ekologiju je unapređenje i zaštita zdravlja stanovništva od štetnog delovanja različitih faktora (hemijskih, fizičkih, mikrobioloških) koji deluju putem različitih medija u okolini (voda, hrana, vazduh, buka&amp;hellip;).
Centar za higijenu i humanu ekologiju se sastoji iz dve organizacione jedinice:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usluge Centra za kontrolu i prevenciju bolesti</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/epidemiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/epidemiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za kontrolu i prevenciju bolesti
dr Radivoj Filipov    Telefon: 023/566-345 lokal
Fax: 023/560-156
e-mail: epidemiologija2@zastitazdravlja.rs     Osnovna delatnost Centra za kontrolu i prevenciju bolesti je epidemiološki nadzor nad zaraznim i najznačajnijim nezaraznim bolestima, nadzor nad sprovođenjem imunizacije, epidemiološko ispitivanje i prevencija bolesti, zdravstvenovaspitni rad, zdravstveni nadzor i sanitarni pregledi određenih kategorija lica.
Delatnost Centra je definisana Zakonom o zaštiti stanovništva od zaraznih bolesti koje ugrožavaju celu zemlju i drugim zakonskim aktima, a obavlja se u okviru 3 odseka:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usluge Centra za mikrobiologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/mikrobiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/mikrobiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za mikrobiologiju
dr Predrag Rudan    Telefon: 023/566-345 lokal 129
Fax: 023/560-156
e-mail: mikrobiologija@zastitazdravlja.rs     U Centru za mikrobiologiju funkcionišu tri odeljenja:
 Odeljenje kliničke mikrobiologije, Odeljenje sanitarne mikrobiologije i Odeljenje za izradu podloga.   Laboratorijska dijagnostika u Centru za mikrobiologiju obavlja se po svim principima dobre laboratorijske prakse koja se osigurava primenom sistema menadžmenta kvalitetom. Laboratorija je sertifikovana po standardu SRPS ISO 9001:2015 i akreditovana od strane Akreditacionog tela Srbije po standardu SRPS ISO/IEC 17025:2006.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>