<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Centar on Zavod za javno zadrvlje Zrenjanin</title>
    <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/</link>
    <description>Recent content in Centar on Zavod za javno zadrvlje Zrenjanin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="http://www.zastitazdravlja.rs/centar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Centar za higijenu i humanu ekologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/higijena/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/higijena/</guid>
      <description>Načelnik Centra za higijenu i humanu ekologiju
dr Dubravka Popović    Telefon: 023/566-345 lokal 126
Fax: 023/560-156
e-mail: higijena1@zastitazdravlja.rs     Delatnosti Centra za higijenu i humanu ekologiju obuhvataju uzorkovanje, analizu i izdavanje stručnog mišljenja u vezi kvaliteta, higijenske i zdravstvene ispravnosti.
Vrste uzoraka su:
 Voda za piće, Vode iz objekata za rekreaciju, Površinske i otpadne vode, Namirnice, Predmeti opšte upotrebe i brisevi kao indikatori sanitarno-higijenskog stanja, Gotovi obroci, Uzorci (zagađujućih materija) vazduha, aerosediment, Komunalna buka kao zagađujući faktor životne okoline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centar za kontrolu i prevenciju bolesti</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/epidemiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/epidemiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za kontrolu i prevenciju bolesti
dr Radivoj Filipov    Telefon: 023/566-345 lokal 133
Fax: 023/560-156
e-mail: epidemiologija2@zastitazdravlja.rs     Osnovna delatnost Centra za kontrolu i prevenciju bolesti je epidemiološki nadzor nad zaraznim i najznačajnijim nezaraznim bolestima, nadzor nad sprovođenjem imunizacije, epidemiološko ispitivanje i prevencija bolesti, zdravstvenovaspitni rad, zdravstveni nadzor i sanitarni pregledi određenih kategorija lica.
Delatnost Centra je definisana Zakonom o zaštiti stanovništva od zaraznih bolesti koje ugrožavaju celu zemlju i drugim zakonskim aktima, a obavlja se u okviru 3 odseka:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centar za mikrobiologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/mikrobiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/mikrobiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za mikrobiologiju
dr Predrag Rudan    Telefon: 023/566-345 lokal 129
Fax: 023/560-156
e-mail: mikrobiologija@zastitazdravlja.rs     Centar za mikrobiologiju ima 17 stalno zaposlenih radnika:
 4 lekara specijaliste mikrobiologije sa parazitologijom 1 viši laboratorijski tehničar 9 laboratorijskih tehničara 3 peračice laboratorijskog posuđa  Centar za mikrobiologiju se sastoji iz tri Odeljenja:
  ODELJENJE KLINIČKE MIKROBIOLOGIJE
U odeljenju kliničke mikrobiologije obavljaju se ispitivanja iz oblasti bakteriologije, serologije i parazitologije sa mikologijom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centar za promociju zdravlja, analizu, planiranje i organizaciju zdravstvene zaštite, informatiku i biostatistiku u zdravstvu</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/socijalna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/socijalna/</guid>
      <description>Načelnik Centra za promociju zdravlja, analizu, planiranje i organizaciju zdravstvene zaštite, informatiku i biostatistiku u zdravstvu
dr Jelena Mojsin    Telefon: 023/566-345 lokal 139
Fax: 023/560-156
e-mail: jelena.mojsin@zastitazdravlja.rs     Zavod za javno zdravlje kao stručno metodološka ustanova obavlja koordinativnu i plansku delatnost u oblasti promocije zdravlja, organizacije zdravstvene službe i biostatistike za područje Srednjebanatskog okruga.
Centar za promociju zdravlja, analizu, planiranje i organizaciju zdravstvene zašite, informatiku i biostatistiku u zdravstvu:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Služba za pravne, ekonomsko-finansijske, tehničke i druge slične poslove</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/opsta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/opsta/</guid>
      <description>   Načelnik Službe za pravne, ekonomsko-finansijske, tehničke i druge slične poslove
Ana Dimitrić    Telefon: 023/566-345 lokal 113
Fax: 023/560-156
e-mail: ana.dimitric@zastitazdravlja.rs    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>