<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rak on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</title>
    <link>http://www.zastitazdravlja.rs/categories/rak/</link>
    <description>Recent content in Rak on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.zastitazdravlja.rs/categories/rak/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>4. februar 2021. - Svetski dan borbe protiv raka</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/svetski-dan-borbe-protiv-raka-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/svetski-dan-borbe-protiv-raka-2021/</guid>
      <description>&#34;JA SAM – JEDAN OD VAS, JA HOĆU – ZAJEDNO!&#34;    ZAJEDNO IMAMO VEĆI UTICAJ! ZAJEDNO MOŽEMO POSTIĆI ONO ŠTO ŽELIMO: SVET U ZDRAVLJU, BEZ RAKA!   Svetska zdravstvena organizacija sa Međunarodnim udruženjem za borbu protiv raka svakog 4. februara obeležava Svetski dan borbe protiv raka. Međunarodno udruženje za borbu protiv raka počelo je 2019. godine trogodišnju kampanju pod sloganom: „Ja sam, ja hoću” kojom se podseća da pojedinac i zajednica mogu da doprinesu smanjenju globalnog opterećenja malignim bolestima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evropska nedelja prevencije raka grlića materice 2021. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/evr%D0%BEps%D0%BA%D0%B0-n%D0%B5d%D0%B5lj%D0%B0-pr%D0%B5v%D0%B5nci%D1%98e-r%D0%B0%D0%BA%D0%B0-grlic%D0%B0-m%D0%B0t%D0%B5ric%D0%B5-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/evr%D0%BEps%D0%BA%D0%B0-n%D0%B5d%D0%B5lj%D0%B0-pr%D0%B5v%D0%B5nci%D1%98e-r%D0%B0%D0%BA%D0%B0-grlic%D0%B0-m%D0%B0t%D0%B5ric%D0%B5-2021/</guid>
      <description>Evropska nedelja prevencije raka grlića materice se obeležava od 18. do 24. januara 2021. godine u cilju podizanja svesti žena o raku grlića materice i načinima prevencije. Prva Evropska nedelja obeležena je 2007. godine posle intervencije Interesne grupe za rak grlića materice, kada je Savet Evrope doneo preporuke o započinjanju kampanje i obeleževanju Evropske nedelje prevencije raka grlića materice. Prepoznajući značaj ove kampanje, Srbija već petnaesti put aktivno učestvuje u njenom obeležavanju.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. februar - Svetski dan borbe protiv raka</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-borbe-protiv-raka-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-borbe-protiv-raka-2020/</guid>
      <description>Svetska zdravstvena organizacija sa Međunarodnim udruženjem za borbu protiv raka svakog 4. februara obeležava Svetski dan borbe protiv raka. Međunarodno udruženje za borbu protiv raka počelo je 2019. godine trogodišnju kampanju pod sloganom „Ja sam, ja hoću” kojom se podseća da pojedinac i zajednica mogu da doprinesu smanjenju globalnog opterećenja malignim bolestima.
Prema poslednjim procenama Svetske zdravstvene organizacije i Međunarodne agencije za istraživanje raka, obolevanje od malignih bolesti u svetu je poraslo na 18,1 miliona ljudi i registrovano je 9,6 miliona smrtnih slučajeva od svih lokalizacija malignih tumora u 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evropska nedelja prevencije raka grlića materice 2020. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/evr%D0%BEps%D0%BA%D0%B0-n%D0%B5d%D0%B5lj%D0%B0-pr%D0%B5v%D0%B5nci%D1%98e-r%D0%B0%D0%BA%D0%B0-grlic%D0%B0-m%D0%B0t%D0%B5ric%D0%B5-2020-/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/evr%D0%BEps%D0%BA%D0%B0-n%D0%B5d%D0%B5lj%D0%B0-pr%D0%B5v%D0%B5nci%D1%98e-r%D0%B0%D0%BA%D0%B0-grlic%D0%B0-m%D0%B0t%D0%B5ric%D0%B5-2020-/</guid>
      <description>Еvrоpsка nеdеljа prеvеnciје rака grlićа mаtеricе sе оbеlеžаvа оd 20. dо 26. јаnuаrа 2020. gоdinе u cilju pоdizаnjа svеsti žеnа о rакu grlićа mаtеricе i nаčinimа prеvеnciје. Prvа Еvrоpsка nеdеljа оbеlеžеnа је 2007. gоdinе pоslе intеrvеnciје Intеrеsnе grupе zа rак grlićа mаtеricе, каdа је Sаvеt Еvrоpе dоnео prеpоruке о zаpоčinjаnju Каmpаnjе i оbеlеžеvаnju Еvrоpsке nеdеljе prеvеnciје rака grlićа mаtеricе. Prеpоznајući znаčај оvе каmpаnjе, Srbiја vеć trinаеsti put акtivnо učеstvuје u njеnоm оbеlеžаvаnju.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>