<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Savetovalista on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</title>
    <link>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/</link>
    <description>Recent content in Savetovalista on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Savetovalište za DPST</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/dpst/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/dpst/</guid>
      <description>test</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savetovalište za odvikavanje od pušenja</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/pusenje/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/pusenje/</guid>
      <description>Od aprila 2018. godine u Zavodu za javno zdravlje Zrenjanin radi se Savetovalište za odvikavanje od pušenja.
Štetnost duvana je svima dobro poznata, ali zbog velike zavisnosti koju nikotin izaziva, veliki broj pušača teško uspeva da prestane sa pušenjem. Osim navike i fizičke zavisnosti kod pušača se razvija i psihološka zavisnost.
Program odvikavanja od pušenja traje 5 dana i zasnovan je na programu dr Mekfarlanda i Folkenberga. Ovaj program uspešno sprovodi “Dom zdravlja Novi Sad” duže od deset godina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savetovalište za pravilnu ishranu</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/ishrana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/ishrana/</guid>
      <description>Savetovalište za ishranu otvoreno je u okviru Centra za higijenu i humanu ekologiju.
Cilj savetovališta je:
 rad sa osobama koje žele promeniti svoje navike u ishrani i kroz prihvatanje saveta o ishrani i fizičkoj aktivnosti smanjiti rizik za nastanak bolesti kao i pružanje medicinske nutritivne terapije patoloških stanja.   Danas je gojaznost najčešći poremećaj ishrane. Prekomerna telesna masa i gojaznost su glavni faktori rizika za niz hroničnih bolesti, uključujući dijabetes tip 2, kardiovaskularne bolesti i maligne bolesti.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>