<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</title>
    <link>http://www.zastitazdravlja.rs/</link>
    <description>Recent content on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.zastitazdravlja.rs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>4. februar 2021. - Svetski dan borbe protiv raka</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/svetski-dan-borbe-protiv-raka-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/svetski-dan-borbe-protiv-raka-2021/</guid>
      <description>&#34;JA SAM – JEDAN OD VAS, JA HOĆU – ZAJEDNO!&#34;    ZAJEDNO IMAMO VEĆI UTICAJ! ZAJEDNO MOŽEMO POSTIĆI ONO ŠTO ŽELIMO: SVET U ZDRAVLJU, BEZ RAKA!   Svetska zdravstvena organizacija sa Međunarodnim udruženjem za borbu protiv raka svakog 4. februara obeležava Svetski dan borbe protiv raka. Međunarodno udruženje za borbu protiv raka počelo je 2019. godine trogodišnju kampanju pod sloganom: „Ja sam, ja hoću” kojom se podseća da pojedinac i zajednica mogu da doprinesu smanjenju globalnog opterećenja malignim bolestima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31. januar - Nacionalni dan bez duvana</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/nacionalni-dan-bez-duvana-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/nacionalni-dan-bez-duvana-2021/</guid>
      <description>U Srbiji se pod sloganom: „365 DANA BEZ DUVANA” obeležava 31. januar – Nacionalni dan bez duvana. Ove godine, pored ukazivanja na štetne efekte upotrebe duvana i duvanskih proizvoda i izloženosti duvanskom dimu, posebno se naglašava značaj prestanka pušenja.
Posledice upotrebe duvana i izloženosti duvanskom dimu Duvanski dim sadrži više od 7000 različitih supstanci, među kojima je preko 250 jedinjenja opasnih po zdravlje i oko 70 materija za koje je utvrđeno da izazivaju maligna oboljenja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evropska nedelja prevencije raka grlića materice 2021. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/evr%D0%BEps%D0%BA%D0%B0-n%D0%B5d%D0%B5lj%D0%B0-pr%D0%B5v%D0%B5nci%D1%98e-r%D0%B0%D0%BA%D0%B0-grlic%D0%B0-m%D0%B0t%D0%B5ric%D0%B5-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/evr%D0%BEps%D0%BA%D0%B0-n%D0%B5d%D0%B5lj%D0%B0-pr%D0%B5v%D0%B5nci%D1%98e-r%D0%B0%D0%BA%D0%B0-grlic%D0%B0-m%D0%B0t%D0%B5ric%D0%B5-2021/</guid>
      <description>Evropska nedelja prevencije raka grlića materice se obeležava od 18. do 24. januara 2021. godine u cilju podizanja svesti žena o raku grlića materice i načinima prevencije. Prva Evropska nedelja obeležena je 2007. godine posle intervencije Interesne grupe za rak grlića materice, kada je Savet Evrope doneo preporuke o započinjanju kampanje i obeleževanju Evropske nedelje prevencije raka grlića materice. Prepoznajući značaj ove kampanje, Srbija već petnaesti put aktivno učestvuje u njenom obeležavanju.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bestplatni RT-PCR ili antigenski test</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/testiranje-na-licni-zahtev-za-povratak-u-srn/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/testiranje-na-licni-zahtev-za-povratak-u-srn/</guid>
      <description>Krizni štab za suzbijanje zarazne bolesti COVID-19 na sednici održanoj 28.12.2020. godine doneo je odluku da se od plaćanja naknade za antigensko ili RT-PCR testiranje na prisustvo SARS-Cov-2 virusa na lični zahtev izuzmu državljani Republike Srbije, kao i njihovi bračni drugovi, roditelji ili deca ukoliko nisu državljani Republike Srbije, a kojima je potrena potvrda o prisustvu visura radi ostvarivanja putovanja u Saveznu Republiku Nemačku.
RT-PCR testiranje Da bi se testirali RT-PCR metodom morate zakazati termin preko portala eUprave na adresi https://euprava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mentalno zdravlje porodice - Podrška od samog početka</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/mentalno-zdravlje-porodice/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/mentalno-zdravlje-porodice/</guid>
      <description>Mentalno zdravlje porodice - Podrška od samog početka “Mentalno zdravlje porodice - Podrška od samog početka” je programski zadatak koji sprovodi Institut za javno zdravlje Vojvodine pod pokroviteljstvom Pokrajinskog sekretarijata za zdravstvo AP Vojvodine, a u saradnji sa zavodima za javno zdravlje u Vojvodini.
Programski zadatak ima za cilj da osnaži porodicu od momenta formiranja partnerskog odnosa i odluke o zajedničkom životu, preko momenata planiranja roditeljstva i životnih događaja koji mogu da prate taj period kao što su trudnoća, izazovi u trudnoći (spontani pobačaj i sterilitet), do prvih meseci roditeljstva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testiranje na lični zahtev</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/testiranje-na-licni-zahtev/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/testiranje-na-licni-zahtev/</guid>
      <description>RT-PCR testiranje Ukoliko želite da zakažete PCR testiranje na lični zahtev, potrebno je da to uradite na Portalu eUprave. Nakon što izaberete željenu laboratoriju, prikazaće se kalendar gde je potrebno da odaberete neki od slobodnih termina. Nakon što uspešno zakažete termin, sistem će generisati popunjene uplatnice. Neophodno da prilikom dolaska na testiranje u zakazanom terminu ponesete jedan primerak overene uplatnice kao dokaz o uplati i popunjen Zahtev za testiranje.
Testiranje može da se zakaže za najviše 5 članova porodice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PCR testiranje na lični zahtev</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/pcr-testiranje-na-licni-zahtev/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/pcr-testiranje-na-licni-zahtev/</guid>
      <description>Ukoliko želite da zakažete PCR testiranje na lični zahtev, potrebno je da to uradite na Portalu eUprave. Nakon što izaberete željenu laboratoriju, prikazaće se kalendar gde je potrebno da odaberete neki od slobodnih termina. Nakon što uspešno zakažete termin, sistem će generisati popunjene uplatnice. Neophodno da prilikom dolaska na testiranje u zakazanom terminu ponesete jedan primerak overene uplatnice kao dokaz o uplati i popunjen Zahtev za testiranje.
Testiranje može da se zakaže za najviše 5 članova porodice, ukoliko željena laboratorija prima više lica u jednom terminu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obeležen Oktobar - mesec pravilne ishrane 2020. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/oktobar-mesec-pravilne-ishrane-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/oktobar-mesec-pravilne-ishrane-2020/</guid>
      <description>Povodom konkursa za izbor najboljih likovnih i literarnih radova, Zavod za javno zdravlje Zrenjanin je obezbedio nagrade najuspešnijim učesnicima. Ove godine, zbog epidemije Covida 19 neće biti organizovana svečana manifestacija, ali će nagrade biti dostavljene predškolskim i školskim ustanovama koje su učestvovale. Ove godine teme konkursa su:
 “Zdrave navike za zdrave zube” “Podrži dojenje – za zdraviju planetu” “Zdravlje na usta ulazi”  Pristiglo je oko 380 radova iz predškolskih ustanova i škola sa teritorije Srednjebanatskog okruga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testiranje na korona virus brzim imunohromatografskim testom</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/covid19-testiranje/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/covid19-testiranje/</guid>
      <description>U Zavodu za javno zdravlje Zrenjanin pored PCR testiranja na lični zahtev možete uraditi i serološko testiranje na SARS-CoV2 brzim imunohromatografskim testom.
Serološko testiranje brzim imunohromatografskim testom se ne zakazuje. Potrebno je da uplatite iznos iz instrukcije sa sajta RFZO-a i da u periodu od 10.00 do 11.30 sa uplatnicom dođete u Zavod.
Sve uplate se vrše isključivo na račun Republičkog fonda za zdravstveno osiguranje. Sve informacije u vezi uplata možete pronaći na sajtu Republičkog fonda za zdravstveno osiguranje</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aeropolen</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/aeropolen/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/aeropolen/</guid>
      <description>Pokrajinski sekretarijat za urbanizam, graditeljstvo i zaštitu životne sredine je putem EU projekta ”Podrška životnoj sredini bez alergena” nabavio aeropalinološke merne stanice za merenje polena u vazduhu tzv. „klopkama” za polen koje su instalirane u 5 lokalnih samouprava: Sombor, Zrenjanin, Vrbas, Sremska Mitrovica i Kikinda.
Monitoring polena u vazduhu na teritoriji AP Vojvodine sprovodi Univerzitet u Novom Sadu, Prirodno–matematički fakultet (Departman za biologiju i ekologiju, Laboratorija za palinologiju) sa podizvođačem Institut BioSens, Novi Sad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elektronsko zakazivanje za PCR testiranje na lični zahtev</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/ezakazivanje/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/ezakazivanje/</guid>
      <description>Od 01.10.2020. godine na Portalu eUprava dostupna je nova elektronska usluga eZakazivanje za PCR testiranje na lični zahtev.
Kako da zakažete termin?
Ukoliko želite da zakažete PCR testiranje na lični zahtev, potrebno je da na Portalu eUprava odaberete uslugu eZakazivanje za PCR testiranje na lični zahtev i izaberete opciju Pokreni uslugu. Nakon što izaberete željenu laboratoriju, prikazaće se kalendar gde je potrebno da odaberete neki od slobodnih termina.
Testiranje može da se zakaže za najviše 5 članova porodice, ukoliko željena laboratorija prima više lica u jednom terminu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16. OKTOBAR - SVETSKI DAN HRANE I OKTOBAR MESEC PRAVILNE ISHRANE</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-hrane-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-hrane-2020/</guid>
      <description>Organizacija za hranu i poljoprivredu (FAO) svake godine 16. oktobra obeležava Svetski dan hrane, dan kada je ova organizacija i osnovana 1945. godine. U Srbiji se 16. oktobar – Svetski dan hrane obeležava od 2001. godine uz podršku Ministarstva zdravlja Republike Srbije. Ove godine, Svetski dan hrane, 16. oktobar, obeležava se pod sloganom: „Gaji, hrani, podržavaj. Svi zajedno. Naše akcije naša su budućnost” sa fokusom na jačanje prehrambenih sistema i smanjenje broja gladnih u svetu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svetski dan mentalnog zdravlja, 10. oktobar 2020.</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-mentalnog-zdravlja-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-mentalnog-zdravlja-2020/</guid>
      <description>Skoro milijardu ljudi živi sa nekim mentalnim poremećajem, tri miliona ljudi umre svake godine od posledica zloupotrebe alkohola, dok na svakih 40 sekundi jedna osoba izvrši samoubistvo. Pored toga, pandemija COVID-19 koja je pogodila milijarde ljudi širom sveta, ostavila je dugoročne posledice po mentalno zdravlje.
Tokom pandemije COVID-19 zemlje su pronašle inovativne načine za pružanje usluga u cilju zaštite mentalnog zdravlja, a nikle su i inicijative za jačanje psihosocijalne podrške obolelima od mentalnih poremećaja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vakcinacija protiv gripa - sezona 2020/2021. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/vakcinacija-protiv-gripa-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/vakcinacija-protiv-gripa-2020/</guid>
      <description>Grip је nајučеstаliја bоlеst оrgаnа zа disаnjе коd ljudi. Na globalnom nivou predstavlja vеliкi јаvnоzdrаvstvеni i sоciо-екоnоmsкi problem, dovodeći do smanjenja radne sposobnosti i opterećenja zdravstvenog sistema. Gоdišnjе prеко 100 miliоnа ljudi оbоli u svetu оd којih 250–650 hiljаdа umrе оd коmpliкаciја оvе bоlеsti.
Izаzivа gа virus gripа, tipоvi А i B. Оdgоvоrаn је zа pојаvu еpidеmiја i pаndеmiја.
Vakcina protiv gripa je najbolja, sigurna i najefikasnija mera prevencije. Ova vakcina je bezbedna i efikasna u sprečavanju obolevanja od gripa, potreba za hospitalizacijom zbog komplikacija osnovne bolesti i umiranja zbog gripa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Međunarodni dan starijih osoba 2020. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/medjunarodni-dan-starih-osoba-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/medjunarodni-dan-starih-osoba-2020/</guid>
      <description>DA LI JE PANDEMIJA PROMENILA POGLED NA STAROST I STARENJE? Međunarodni dan starijih osoba se u svetu i kod nas obeležava 1. oktobra, u skladu sa Rezolucijom 45/106 koju je proglasila Generalna skupština Ujedinjenih nacija 14. decembra 1990. godine, sa ciljem da se naglasi važnost prilagođavanja životnog okruženja potrebama i sposobnostima stanovnika trećeg doba. Nakon ove inicijative, Generalna skupština Ujedinjenih nacija je 1991. godine, u skladu sa rezolucijom 46/91, usvojila principe Ujedinjenih nacija koji se odnose na starije osobe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svetski dan kontracepcije, 26. septembar 2020. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-kontracepcije-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-kontracepcije-2020/</guid>
      <description>Svetski dan kontracepcije, 26. septembar 2020. godine Svеtsкi dаn коntrаcеpciје sе оbеlеžаvа svаке gоdinе 26. sеptеmbrа. Kаmpаnjа је pокrеnutа 2007. gоdinе nа glоbаlnоm nivоu, sа ciljеm dа sе istакnе vаžnоst upоtrеbе rаzličitih mеtоdа коntrаcеpciје i оdgоvоrnоg sекsuаlnоg pоnаšаnjа tако dа sе оmоgući svim sекsuаlnо акtivnim оsоbаmа, pоsеbnо mlаdimа, infоrmisаn izbоr о njihоvоm sекsuаlnоm i rеprоduкtivnоm zdrаvlju.
Plаnirаnjе pоrоdicе оmоgućаvа pојеdincimа i pаrоvimа dа plаnirајu i оstvаrе žеljеni brој dеcе i dа plаnirајu vrеmе njihоvоg rаđаnjа i rаzmак izmеđu pоrоđаја.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kvalitet vode na kupalištima</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/kupalista/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/kupalista/</guid>
      <description>AVGUST    Datum uzorkovanja  Reka Tisa Žabaljski most Talpa   Reka Tisa Žabaljski most Uzvodno od talpe   Peskara Merno mesto 1 Leva strana   Peskara Merno mesto 2 Desna strana      04.08.2020.       06.08.2020.       11.08.2020.       13.08.2020.       18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svetska i nacionalna nedelja dojenja 2020. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetska-i-nacionalna-nedelja-dojenja-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetska-i-nacionalna-nedelja-dojenja-2020/</guid>
      <description>Svetska nedelja dojenja svake godine se obeležava u više od 170 zemalja sveta kako bi se povećalo znanje i svest o značaju i prednostima dojenja i obezbedila podrška dojenju. Svetska alijansa za podršku dojenju (World Alliance for Breastfeeding Action – WABA) inicirala je ovu kampanju kako bi se intenzivirale aktivnosti na zaštiti, promociji i podršci dojenju, a svake godine pažnja je usmerena na različite teme od značaja za dojenje.
Zvanični datum Svetske nedelje dojenja na globalnom nivou je od 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Međunarodni dan protiv zloupotrebe i nezakonite trgovine drogama</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/medjunarodni-dan-protiv-zloupotrebe-droge/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/medjunarodni-dan-protiv-zloupotrebe-droge/</guid>
      <description>26. juni 2020. – Međunarodni dan protiv zloupotrebe i nezakonite trgovine drogama Rezolucijom 42/112, Generalna skupština Ujedinjenih nacija je 1987. godine proglasila 26. jun Međunarodnim danom protiv zloupotrebe i nezakonite trgovine drogama. Obeležavanje ovog dana je izraz odlučnosti da se ojača delovanje i saradnja u aktivnostima usmerenim na suzbijanje zloupotrebe i trgovine drogama. Ovaj dan obeležava se širom sveta u cilju mobilisanja pojedinaca i zajednice za podizanje svesti o posledicama upotrebe droga po društvo i za aktivan odnos u suzbijanju problema zloupotrebe droga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31. maj - Svetski dan bez duvana</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-bez-duvana-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-bez-duvana-2020/</guid>
      <description>Svake godine 31. maja Svetska zdravstvena organizacija i njeni partneri obeležavaju Svetski dan bez duvana, ističu zdravstvene i druge rizike koji se povezuju sa upotrebom duvana i zalažu se za delotvorne politike kojima se smanjuje upotreba duvana.
Svetski dan bez duvana 2020. godine obeležava se pod sloganom „Zaštita mladih od manipulacija duvanske industrije i sprečavanje upotrebe duvana i nikotina među mladima”.
Svetska zdravstvena organizacija je ove godine pokrenula globalnu kampanju povodom obeležavanja Svetskog dana bez duvana sa ciljem osnaživanja mladih i uključivanja u borbu protiv taktika duvanskih i drugih industrija koje imaju za cilj privlačenje novih generacija korisnika duvana i nikotina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novi korona virus - informacije</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/covid19/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/covid19/</guid>
      <description>Nоvi коrоnа virus - како dа sе zаštititе?
Nоvi коrоnа virus - како dа sе zаštititе?
Prеpоruке zа оsеtljivе grupе stаnоvništvа
Nоvi коrоnа virus - prеpоruке zа dеcu
Simptоmi nоvоg коrоnа virusа
Како prаvilnо коristiti mаsкu
Prеpоruке zа zdrаvstvеnе rаdniке Video uputstvo za pravilno oblačenje i skidanje lične zaštitne opreme
Uputstvо о mеrаmа prеvеnciје i suzbiјаnjа širеnjа nоvоg коrоnа virusа (sars-cov-2) u zdrаvstvеnim ustаnоvаmа
Ličnа zаštitnа оprеmа - zаštitа zdrаvstvеnih rаdniка i sаrаdniка оd infекciје izаzvаnе virusоm sars-cov-2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XXX Nedelja zdravlja usta i zuba 2020. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/nedelja-zdravlja-usta-i-zuba-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/nedelja-zdravlja-usta-i-zuba-2020/</guid>
      <description>U Srbiji se tradicionalno od 1991.godine, u trećoj nedelji maja meseca, obeležava Nedelja zdravlja usta i zuba kako bi se ukazalo na značaj oralnog zdravlja i velike zastupljenosti bolesti usta i zuba. Kampanja se realizuje na teritoriji Republike Srbije, a sprovode je Institut za javno zdravlje Srbije „Dr Milan Jovanović Batut” i Stomatološki fakultet Univerziteta u Beogradu uz podršku Ministarstva zdravlja Republike Srbije.
Zdravlje usta i zuba je veoma bitno za svakodnevni život jer nam omogućava da govorimo, da se smejemo, da osetimo ukus, da žvaćemo i gutamo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pravilno pranje ruku</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/pravilno-pranje-ruku/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/pravilno-pranje-ruku/</guid>
      <description>U skladu sa aktuelnom epidemiološkom situacijom u Republici Srbiji i ponovnim početkom rada predškolskih ustanova i produženog boravka za učenike osnovnih škola, prikazujemo Vam filmove o pravilnom pranju ruku, kako bismo se zaštitili.
        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svetski dan higijene ruku u zdravstvenim ustanovama</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-higijene-ruku-u-zdravstvenim-ustanovama-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-higijene-ruku-u-zdravstvenim-ustanovama-2020/</guid>
      <description>Sutra se, pod posebnim okolonostima borbe sa epidemijom COVID-19, obeležava 5. maj - Svetski dan higijene ruku u zdravstvenim ustanovama u okviru Globalne kampanje higijene ruku SZO „Sačuvajte živote – operite svoje ruke“. Ove godine, posebna pažnja je usmerena na centralnu ulogu koju imaju medicinske sestre i babice u obezbeđivanju kvalitetne zdravstvene zaštite, čiste nege i higijene ruku u zdravstvenim ustanovama.
Medicinske sestre i drugi zdravstveni radnici su junaci na prvoj liniji kontakta koji spasavaju živote od COVID-19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svetski dan zdravlja, 7. april 2020.</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-zdravlja-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-zdravlja-2020/</guid>
      <description>Institut za javno zdravlje Srbije „Dr Milan Jovanović Batut”, uz podršku Ministarstva zdravlja Republike Srbije i Svetske zdravstvene organizacije – Kancelarije za Srbiju, svake godine obeležava 7. april, Svetski dan zdravlja, kao jedan od značajnih datuma iz Kalendara javnog zdravlja. Slogan ovogodišnjeg Svetskog dana zdravlja je: „Podržite medicinske sestre i babice”.
Svetski dan zdravlja 2020. godine naglašava značajnu ulogu medicinskih sestara i babica u pružanju zdravstvene zaštite širom sveta i poziva na podizanje kapaciteta kako bi se obezbedila bolja podrška zdravstvenom sistemu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unapređenje komunikacije između roditelja i pedijatara</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/imunizacija/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/imunizacija/</guid>
      <description>U zavodu za javno zdravlje Zrenjanin, u periodu od 07.02.2020 - 08.02.2020. godine, održan je dvodnevni trening pod nazivom &amp;ldquo;Unapređenje komunikacije između roditelja i pedijatara u cilju pravovremene i kompletne imunizacije dece&amp;rdquo;. Uzimajući u obzir probleme u sprovođenju imunizacije, pre svega problema odbijanja imunizacije, smatra se da bi ovakve edukacije mogle da se povećaju vakcinalni obuhvat u narednom periodu.
Trening su sprovela četiri sertifikovana trenera, koji su od strane Američkog univerzitetskog centra &amp;ldquo;Džon Hopkins&amp;rdquo; i UNICEF-a u Srbiji prošli obuku za neposrednu komunikaciju za imunizaciju za zdravstvene radnike koji se bave sprovođenjem imunizacije.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obeležen Nacionalni dan bez duvana</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/obelezen-nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/obelezen-nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</guid>
      <description>Zavod za javno zdravlje Zrenjanin je, 1. februara 2020. godine, nizom akcija sa svojim partnerima obeležio 31. januar - Nacionalni dan bez duvana. Zavod za javno zdravlje Zrenjanin je sa Domom zdravlja „Dr Boško Vrebalov“ delio edukativni materijal svim zainteresovanim građanima u objektu Gomex Total. U srednjoj elektrotehničkoj školi „Nikola Tesla“ je održano predavanje o štetnosti duvana i odvikavanju od cigareta. Predavanje je organizovao Crveni krst Zrenjanin, Savetovalište za mlade iz Doma zdravlja „Dr Boško Vrebalov“ i Zavod za javno zdravlje Zrenjanin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. februar - Svetski dan borbe protiv raka</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-borbe-protiv-raka-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-borbe-protiv-raka-2020/</guid>
      <description>Svetska zdravstvena organizacija sa Međunarodnim udruženjem za borbu protiv raka svakog 4. februara obeležava Svetski dan borbe protiv raka. Međunarodno udruženje za borbu protiv raka počelo je 2019. godine trogodišnju kampanju pod sloganom „Ja sam, ja hoću” kojom se podseća da pojedinac i zajednica mogu da doprinesu smanjenju globalnog opterećenja malignim bolestima.
Prema poslednjim procenama Svetske zdravstvene organizacije i Međunarodne agencije za istraživanje raka, obolevanje od malignih bolesti u svetu je poraslo na 18,1 miliona ljudi i registrovano je 9,6 miliona smrtnih slučajeva od svih lokalizacija malignih tumora u 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31. januar - Nacionalni dan bez duvana</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</guid>
      <description>U Srbiji se 31. januara pod sloganom „Život bez duvana – za bolju budućnost novih generacija“ obeležava Nacionalni dan bez duvana. Aktivnosti u okviru obeležavanja Nacionalnog dana bez duvana upozoravaju javnost na štetne efekte upotrebe duvana kao i posledice izlaganja duvanskom dimu.
U okviru obeležavanja Nacionalnog dana bez duvana intenziviraju se aktivnosti na promociji života u okruženju bez duvana kao i značaja prestanka upotrebe duvanskih proizvoda. Tokom ovogodišnjeg Nacionalnog dana bez duvana posebno se naglašava značaj zaštite mladih od upotrebe duvana i ukazuje na nove izazove u vezi sa duvanom sa kojima se mladi susreću.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evropska nedelja prevencije raka grlića materice 2020. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/evr%D0%BEps%D0%BA%D0%B0-n%D0%B5d%D0%B5lj%D0%B0-pr%D0%B5v%D0%B5nci%D1%98e-r%D0%B0%D0%BA%D0%B0-grlic%D0%B0-m%D0%B0t%D0%B5ric%D0%B5-2020-/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/evr%D0%BEps%D0%BA%D0%B0-n%D0%B5d%D0%B5lj%D0%B0-pr%D0%B5v%D0%B5nci%D1%98e-r%D0%B0%D0%BA%D0%B0-grlic%D0%B0-m%D0%B0t%D0%B5ric%D0%B5-2020-/</guid>
      <description>Еvrоpsка nеdеljа prеvеnciје rака grlićа mаtеricе sе оbеlеžаvа оd 20. dо 26. јаnuаrа 2020. gоdinе u cilju pоdizаnjа svеsti žеnа о rакu grlićа mаtеricе i nаčinimа prеvеnciје. Prvа Еvrоpsка nеdеljа оbеlеžеnа је 2007. gоdinе pоslе intеrvеnciје Intеrеsnе grupе zа rак grlićа mаtеricе, каdа је Sаvеt Еvrоpе dоnео prеpоruке о zаpоčinjаnju Каmpаnjе i оbеlеžеvаnju Еvrоpsке nеdеljе prеvеnciје rака grlićа mаtеricе. Prеpоznајući znаčај оvе каmpаnjе, Srbiја vеć trinаеsti put акtivnо učеstvuје u njеnоm оbеlеžаvаnju.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020. godina</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/finansijski_izvestaji/2020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/finansijski_izvestaji/2020/</guid>
      <description>2020. godina  DECEMBAR
31.12.2020.
30.12.2020.
29.12.2020.
28.12.2020.
25.12.2020.
24.12.2020.
23.12.2020.
22.12.2020.
21.12.2020.
18.12.2020.
17.12.2020.
16.12.2020.
15.12.2020.
14.12.2020.
11.12.2020.
10.12.2020.
09.12.2020.
04.12.2020.
03.12.2020.
02.12.2020.
01.12.2020.
NOVEMBAR
30.11.2020.
27.11.2020.
26.11.2020.
25.11.2020.
24.11.2020.
23.11.2020.
20.11.2020.
19.11.2020.
18.11.2020.
17.11.2020.
16.11.2020.
13.11.2020.
12.11.2020.
10.11.2020.
09.11.2020.
06.11.2020.
05.11.2020.
04.11.2020.
03.11.2020.
02.11.2020.
OKTOBAR
29.10.2020.
28.10.2020.
27.10.2020.
26.10.2020.
23.10.2020.
22.10.2020.
21.10.2020.
20.10.2020.
19.10.2020.
16.10.2020.
15.10.2020.
14.10.2020.
13.10.2020.
12.10.2020.
09.10.2020.
08.10.2020.
07.10.2020.
06.10.2020.
05.10.2020.
02.10.2020.
01.10.2020.
SEPTEMBAR
30.09.2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021. godina</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/finansijski_izvestaji/2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/finansijski_izvestaji/2021/</guid>
      <description>FEBRUAR
02.02.2021.
01.02.2021.
JANUAR
29.01.2021.
28.01.2021.
27.01.2021.
26.01.2021.
25.01.2021.
22.01.2021.
21.01.2021.
20.01.2021.
19.01.2021.
18.01.2021.
15.01.2021.
14.01.2021.
13.01.2021.
12.01.2021.
11.01.2021.
08.01.2021.
06.01.2021.
05.01.2021.
04.01.2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centar za higijenu i humanu ekologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/higijena/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/higijena/</guid>
      <description>Načelnik Centra za higijenu i humanu ekologiju
dr Dubravka Popović    Telefon: 023/566-345 lokal 126
Fax: 023/560-156
e-mail: higijena1@zastitazdravlja.rs     Delatnosti Centra za higijenu i humanu ekologiju obuhvataju uzorkovanje, analizu i izdavanje stručnog mišljenja u vezi kvaliteta, higijenske i zdravstvene ispravnosti.
Vrste uzoraka su:
 Voda za piće, Vode iz objekata za rekreaciju, Površinske i otpadne vode, Namirnice, Predmeti opšte upotrebe i brisevi kao indikatori sanitarno-higijenskog stanja, Gotovi obroci, Uzorci (zagađujućih materija) vazduha, aerosediment, Komunalna buka kao zagađujući faktor životne okoline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centar za kontrolu i prevenciju bolesti</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/epidemiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/epidemiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za kontrolu i prevenciju bolesti
dr Radivoj Filipov    Telefon: 023/566-345 lokal 133
Fax: 023/560-156
e-mail: epidemiologija2@zastitazdravlja.rs     Osnovna delatnost Centra za kontrolu i prevenciju bolesti je epidemiološki nadzor nad zaraznim i najznačajnijim nezaraznim bolestima, nadzor nad sprovođenjem imunizacije, epidemiološko ispitivanje i prevencija bolesti, zdravstvenovaspitni rad, zdravstveni nadzor i sanitarni pregledi određenih kategorija lica.
Delatnost Centra je definisana Zakonom o zaštiti stanovništva od zaraznih bolesti koje ugrožavaju celu zemlju i drugim zakonskim aktima, a obavlja se u okviru 3 odseka:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centar za mikrobiologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/mikrobiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/mikrobiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za mikrobiologiju
dr Predrag Rudan    Telefon: 023/566-345 lokal 129
Fax: 023/560-156
e-mail: mikrobiologija@zastitazdravlja.rs     Centar za mikrobiologiju ima 17 stalno zaposlenih radnika:
 4 lekara specijaliste mikrobiologije sa parazitologijom 1 viši laboratorijski tehničar 9 laboratorijskih tehničara 3 peračice laboratorijskog posuđa  Centar za mikrobiologiju se sastoji iz tri Odeljenja:
  ODELJENJE KLINIČKE MIKROBIOLOGIJE
U odeljenju kliničke mikrobiologije obavljaju se ispitivanja iz oblasti bakteriologije, serologije i parazitologije sa mikologijom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centar za promociju zdravlja, analizu, planiranje i organizaciju zdravstvene zaštite, informatiku i biostatistiku u zdravstvu</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/socijalna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/socijalna/</guid>
      <description>Načelnik Centra za promociju zdravlja, analizu, planiranje i organizaciju zdravstvene zaštite, informatiku i biostatistiku u zdravstvu
dr Jelena Mojsin    Telefon: 023/566-345 lokal 139
Fax: 023/560-156
e-mail: jelena.mojsin@zastitazdravlja.rs     Zavod za javno zdravlje kao stručno metodološka ustanova obavlja koordinativnu i plansku delatnost u oblasti promocije zdravlja, organizacije zdravstvene službe i biostatistike za područje Srednjebanatskog okruga.
Centar za promociju zdravlja, analizu, planiranje i organizaciju zdravstvene zašite, informatiku i biostatistiku u zdravstvu:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savetovalište za DPST</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/dpst/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/dpst/</guid>
      <description>test</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savetovalište za odvikavanje od pušenja</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/pusenje/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/pusenje/</guid>
      <description>Od aprila 2018. godine u Zavodu za javno zdravlje Zrenjanin radi se Savetovalište za odvikavanje od pušenja.
Štetnost duvana je svima dobro poznata, ali zbog velike zavisnosti koju nikotin izaziva, veliki broj pušača teško uspeva da prestane sa pušenjem. Osim navike i fizičke zavisnosti kod pušača se razvija i psihološka zavisnost.
Program odvikavanja od pušenja traje 5 dana i zasnovan je na programu dr Mekfarlanda i Folkenberga. Ovaj program uspešno sprovodi “Dom zdravlja Novi Sad” duže od deset godina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savetovalište za pravilnu ishranu</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/ishrana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/ishrana/</guid>
      <description>Savetovalište za ishranu otvoreno je u okviru Centra za higijenu i humanu ekologiju.
Cilj savetovališta je:
 rad sa osobama koje žele promeniti svoje navike u ishrani i kroz prihvatanje saveta o ishrani i fizičkoj aktivnosti smanjiti rizik za nastanak bolesti kao i pružanje medicinske nutritivne terapije patoloških stanja.   Danas je gojaznost najčešći poremećaj ishrane. Prekomerna telesna masa i gojaznost su glavni faktori rizika za niz hroničnih bolesti, uključujući dijabetes tip 2, kardiovaskularne bolesti i maligne bolesti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Služba za pravne, ekonomsko-finansijske, tehničke i druge slične poslove</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/opsta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/opsta/</guid>
      <description>   Načelnik Službe za pravne, ekonomsko-finansijske, tehničke i druge slične poslove
Ana Dimitrić    Telefon: 023/566-345 lokal 113
Fax: 023/560-156
e-mail: ana.dimitric@zastitazdravlja.rs    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usluge Centra za higijenu i humanu ekologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/higijena/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/higijena/</guid>
      <description>Načelnik Centra za higijenu i humanu ekologiju
dr Dubravka Popović    Telefon: 023/566-345 lokal 126
Fax: 023/560-156
e-mail: higijena1@zastitazdravlja.rs     Osnovni cilj delatnosti Centra za higijenu i humanu ekologiju je unapređenje i zaštita zdravlja stanovništva od štetnog delovanja različitih faktora (hemijskih, fizičkih, mikrobioloških) koji deluju putem različitih medija u okolini (voda, hrana, vazduh, buka&amp;hellip;).
Centar za higijenu i humanu ekologiju se sastoji iz dve organizacione jedinice:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usluge Centra za kontrolu i prevenciju bolesti</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/epidemiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/epidemiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za kontrolu i prevenciju bolesti
dr Radivoj Filipov    Telefon: 023/566-345 lokal
Fax: 023/560-156
e-mail: epidemiologija2@zastitazdravlja.rs     Osnovna delatnost Centra za kontrolu i prevenciju bolesti je epidemiološki nadzor nad zaraznim i najznačajnijim nezaraznim bolestima, nadzor nad sprovođenjem imunizacije, epidemiološko ispitivanje i prevencija bolesti, zdravstvenovaspitni rad, zdravstveni nadzor i sanitarni pregledi određenih kategorija lica.
Delatnost Centra je definisana Zakonom o zaštiti stanovništva od zaraznih bolesti koje ugrožavaju celu zemlju i drugim zakonskim aktima, a obavlja se u okviru 3 odseka:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usluge Centra za mikrobiologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/mikrobiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/mikrobiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za mikrobiologiju
dr Predrag Rudan    Telefon: 023/566-345 lokal 129
Fax: 023/560-156
e-mail: mikrobiologija@zastitazdravlja.rs     U Centru za mikrobiologiju funkcionišu tri odeljenja:
 Odeljenje kliničke mikrobiologije, Odeljenje sanitarne mikrobiologije i Odeljenje za izradu podloga.   Laboratorijska dijagnostika u Centru za mikrobiologiju obavlja se po svim principima dobre laboratorijske prakse koja se osigurava primenom sistema menadžmenta kvalitetom. Laboratorija je sertifikovana po standardu SRPS ISO 9001:2015 i akreditovana od strane Akreditacionog tela Srbije po standardu SRPS ISO/IEC 17025:2006.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>