<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zavod za javno zadrvlje Zrenjanin</title>
    <link>http://www.zastitazdravlja.rs/</link>
    <description>Recent content on Zavod za javno zadrvlje Zrenjanin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.zastitazdravlja.rs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aeropolen</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/aeropolen/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/aeropolen/</guid>
      <description>Pokrajinski sekretarijat za urbanizam, graditeljstvo i zaštitu životne sredine je putem EU projekta ”Podrška životnoj sredini bez alergena” nabavio aeropalinološke merne stanice za merenje polena u vazduhu tzv. „klopkama” za polen koje su instalirane u 5 lokalnih samouprava: Sombor, Zrenjanin, Vrbas, Sremska Mitrovica i Kikinda.
Monitoring polena u vazduhu na teritoriji AP Vojvodine sprovodi Univerzitet u Novom Sadu, Prirodno–matematički fakultet (Departman za biologiju i ekologiju, Laboratorija za palinologiju) sa podizvođačem Institut BioSens, Novi Sad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unapređenje komunikacije između roditelja i pedijatara</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/imunizacija/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/imunizacija/</guid>
      <description>U zavodu za javno zdravlje Zrenjanin, u periodu od 07.02.2020 - 08.02.2020. godine, održan je dvodnevni trening pod nazivom &amp;ldquo;Unapređenje komunikacije između roditelja i pedijatara u cilju pravovremene i kompletne imunizacije dece&amp;rdquo;. Uzimajući u obzir probleme u sprovođenju imunizacije, pre svega problema odbijanja imunizacije, smatra se da bi ovakve edukacije mogle da se povećaju vakcinalni obuhvat u narednom periodu.
Trening su sprovela četiri sertifikovana trenera, koji su od strane Američkog univerzitetskog centra &amp;ldquo;Džon Hopkins&amp;rdquo; i UNICEF-a u Srbiji prošli obuku za neposrednu komunikaciju za imunizaciju za zdravstvene radnike koji se bave sprovođenjem imunizacije.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obeležen Nacionalni dan bez duvana</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/obelezen-nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/obelezen-nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</guid>
      <description>Zavod za javno zdravlje Zrenjanin je, 1. februara 2020. godine, nizom akcija sa svojim partnerima obeležio 31. januar - Nacionalni dan bez duvana. Zavod za javno zdravlje Zrenjanin je sa Domom zdravlja „Dr Boško Vrebalov“ delio edukativni materijal svim zainteresovanim građanima u objektu Gomex Total. U srednjoj elektrotehničkoj školi „Nikola Tesla“ je održano predavanje o štetnosti duvana i odvikavanju od cigareta. Predavanje je organizovao Crveni krst Zrenjanin, Savetovalište za mlade iz Doma zdravlja „Dr Boško Vrebalov“ i Zavod za javno zdravlje Zrenjanin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. februar - Svetski dan borbe protiv raka</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/svetski-dan-borbe-protiv-raka-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/svetski-dan-borbe-protiv-raka-2020/</guid>
      <description>Svetska zdravstvena organizacija sa Međunarodnim udruženjem za borbu protiv raka svakog 4. februara obeležava Svetski dan borbe protiv raka. Međunarodno udruženje za borbu protiv raka počelo je 2019. godine trogodišnju kampanju pod sloganom „Ja sam, ja hoću” kojom se podseća da pojedinac i zajednica mogu da doprinesu smanjenju globalnog opterećenja malignim bolestima.
Prema poslednjim procenama Svetske zdravstvene organizacije i Međunarodne agencije za istraživanje raka, obolevanje od malignih bolesti u svetu je poraslo na 18,1 miliona ljudi i registrovano je 9,6 miliona smrtnih slučajeva od svih lokalizacija malignih tumora u 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31. januar - Nacionalni dan bez duvana</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/nacionalni-dan-bez-duvana-2020/</guid>
      <description>U Srbiji se 31. januara pod sloganom „Život bez duvana – za bolju budućnost novih generacija“ obeležava Nacionalni dan bez duvana. Aktivnosti u okviru obeležavanja Nacionalnog dana bez duvana upozoravaju javnost na štetne efekte upotrebe duvana kao i posledice izlaganja duvanskom dimu.
U okviru obeležavanja Nacionalnog dana bez duvana intenziviraju se aktivnosti na promociji života u okruženju bez duvana kao i značaja prestanka upotrebe duvanskih proizvoda. Tokom ovogodišnjeg Nacionalnog dana bez duvana posebno se naglašava značaj zaštite mladih od upotrebe duvana i ukazuje na nove izazove u vezi sa duvanom sa kojima se mladi susreću.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evropska nedelja prevencije raka grlića materice 2020. godine</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/evr%D0%BEps%D0%BA%D0%B0-n%D0%B5d%D0%B5lj%D0%B0-pr%D0%B5v%D0%B5nci%D1%98e-r%D0%B0%D0%BA%D0%B0-grlic%D0%B0-m%D0%B0t%D0%B5ric%D0%B5-2020-/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/evr%D0%BEps%D0%BA%D0%B0-n%D0%B5d%D0%B5lj%D0%B0-pr%D0%B5v%D0%B5nci%D1%98e-r%D0%B0%D0%BA%D0%B0-grlic%D0%B0-m%D0%B0t%D0%B5ric%D0%B5-2020-/</guid>
      <description>Еvrоpsка nеdеljа prеvеnciје rака grlićа mаtеricе sе оbеlеžаvа оd 20. dо 26. јаnuаrа 2020. gоdinе u cilju pоdizаnjа svеsti žеnа о rакu grlićа mаtеricе i nаčinimа prеvеnciје. Prvа Еvrоpsка nеdеljа оbеlеžеnа је 2007. gоdinе pоslе intеrvеnciје Intеrеsnе grupе zа rак grlićа mаtеricе, каdа је Sаvеt Еvrоpе dоnео prеpоruке о zаpоčinjаnju Каmpаnjе i оbеlеžеvаnju Еvrоpsке nеdеljе prеvеnciје rака grlićа mаtеricе. Prеpоznајući znаčај оvе каmpаnjе, Srbiја vеć trinаеsti put акtivnо učеstvuје u njеnоm оbеlеžаvаnju.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arhiva</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/finansijski_izvestaji/arhiva/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/finansijski_izvestaji/arhiva/</guid>
      <description>2020. godina  MART
06.03.2020.
05.03.2020.
04.03.2020.
03.03.2020.
02.03.2020.
FEBRUAR
28.02.2020.
27.02.2020.
26.02.2020.
25.02.2020.
24.02.2020.
21.02.2020.
20.02.2020.
19.02.2020.
18.02.2020.
14.02.2020.
13.02.2020.
12.02.2020.
11.02.2020.
10.02.2020.
07.02.2020.
06.02.2020.
05.02.2020.
04.02.2020.
03.02.2020.
 JANUAR
31.01.2020.
30.01.2020.
29.01.2020.
27.01.2020.
24.01.2020.
23.01.2020.
22.01.2020.
21.01.2020.
20.01.2020.
17.01.2020.
16.01.2020.
15.01.2020.
14.01.2020.
13.01.2020.
10.01.2020.
09.01.2020.
08.01.2020.
03.01.2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centar za higijenu i humanu ekologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/higijena/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/higijena/</guid>
      <description>Načelnik Centra za higijenu i humanu ekologiju
dr Dubravka Popović    Telefon: 023/566-345 lokal 126
Fax: 023/560-156
e-mail: higijena1@zastitazdravlja.rs     Delatnosti Centra za higijenu i humanu ekologiju obuhvataju uzorkovanje, analizu i izdavanje stručnog mišljenja u vezi kvaliteta, higijenske i zdravstvene ispravnosti.
Vrste uzoraka su:
 Voda za piće, Vode iz objekata za rekreaciju, Površinske i otpadne vode, Namirnice, Predmeti opšte upotrebe i brisevi kao indikatori sanitarno-higijenskog stanja, Gotovi obroci, Uzorci (zagađujućih materija) vazduha, aerosediment, Komunalna buka kao zagađujući faktor životne okoline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centar za kontrolu i prevenciju bolesti</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/epidemiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/epidemiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za kontrolu i prevenciju bolesti
dr Radivoj Filipov    Telefon: 023/566-345 lokal 133
Fax: 023/560-156
e-mail: epidemiologija2@zastitazdravlja.rs     Osnovna delatnost Centra za kontrolu i prevenciju bolesti je epidemiološki nadzor nad zaraznim i najznačajnijim nezaraznim bolestima, nadzor nad sprovođenjem imunizacije, epidemiološko ispitivanje i prevencija bolesti, zdravstvenovaspitni rad, zdravstveni nadzor i sanitarni pregledi određenih kategorija lica.
Delatnost Centra je definisana Zakonom o zaštiti stanovništva od zaraznih bolesti koje ugrožavaju celu zemlju i drugim zakonskim aktima, a obavlja se u okviru 3 odseka:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centar za mikrobiologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/mikrobiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/mikrobiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za mikrobiologiju
dr Predrag Rudan    Telefon: 023/566-345 lokal 129
Fax: 023/560-156
e-mail: mikrobiologija@zastitazdravlja.rs     Centar za mikrobiologiju ima 17 stalno zaposlenih radnika:
 4 lekara specijaliste mikrobiologije sa parazitologijom 1 viši laboratorijski tehničar 9 laboratorijskih tehničara 3 peračice laboratorijskog posuđa  Centar za mikrobiologiju se sastoji iz tri Odeljenja:
  ODELJENJE KLINIČKE MIKROBIOLOGIJE
U odeljenju kliničke mikrobiologije obavljaju se ispitivanja iz oblasti bakteriologije, serologije i parazitologije sa mikologijom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centar za promociju zdravlja, analizu, planiranje i organizaciju zdravstvene zaštite, informatiku i biostatistiku u zdravstvu</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/socijalna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/socijalna/</guid>
      <description>Načelnik Centra za promociju zdravlja, analizu, planiranje i organizaciju zdravstvene zaštite, informatiku i biostatistiku u zdravstvu
dr Jelena Mojsin    Telefon: 023/566-345 lokal 139
Fax: 023/560-156
e-mail: jelena.mojsin@zastitazdravlja.rs     Zavod za javno zdravlje kao stručno metodološka ustanova obavlja koordinativnu i plansku delatnost u oblasti promocije zdravlja, organizacije zdravstvene službe i biostatistike za područje Srednjebanatskog okruga.
Centar za promociju zdravlja, analizu, planiranje i organizaciju zdravstvene zašite, informatiku i biostatistiku u zdravstvu:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savetovalište za DPST</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/dpst/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/dpst/</guid>
      <description>test</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savetovalište za odvikavanje od pušenja</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/pusenje/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/pusenje/</guid>
      <description>Od aprila 2018. godine u Zavodu za javno zdravlje Zrenjanin radi se Savetovalište za odvikavanje od pušenja.
Štetnost duvana je svima dobro poznata, ali zbog velike zavisnosti koju nikotin izaziva, veliki broj pušača teško uspeva da prestane sa pušenjem. Osim navike i fizičke zavisnosti kod pušača se razvija i psihološka zavisnost.
Program odvikavanja od pušenja traje 5 dana i zasnovan je na programu dr Mekfarlanda i Folkenberga. Ovaj program uspešno sprovodi “Dom zdravlja Novi Sad” duže od deset godina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savetovalište za pravilnu ishranu</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/ishrana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/savetovalista/ishrana/</guid>
      <description>Savetovalište za ishranu otvoreno je u okviru Centra za higijenu i humanu ekologiju.
Cilj savetovališta je:
 rad sa osobama koje žele promeniti svoje navike u ishrani i kroz prihvatanje saveta o ishrani i fizičkoj aktivnosti smanjiti rizik za nastanak bolesti kao i pružanje medicinske nutritivne terapije patoloških stanja.   Danas je gojaznost najčešći poremećaj ishrane. Prekomerna telesna masa i gojaznost su glavni faktori rizika za niz hroničnih bolesti, uključujući dijabetes tip 2, kardiovaskularne bolesti i maligne bolesti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Služba za pravne, ekonomsko-finansijske, tehničke i druge slične poslove</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/opsta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/centar/opsta/</guid>
      <description>   Načelnik Službe za pravne, ekonomsko-finansijske, tehničke i druge slične poslove
Ana Dimitrić    Telefon: 023/566-345 lokal 113
Fax: 023/560-156
e-mail: ana.dimitric@zastitazdravlja.rs    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usluge Centra za higijenu i humanu ekologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/higijena/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/higijena/</guid>
      <description>Načelnik Centra za higijenu i humanu ekologiju
dr Dubravka Popović    Telefon: 023/566-345 lokal 126
Fax: 023/560-156
e-mail: higijena1@zastitazdravlja.rs     Osnovni cilj delatnosti Centra za higijenu i humanu ekologiju je unapređenje i zaštita zdravlja stanovništva od štetnog delovanja različitih faktora (hemijskih, fizičkih, mikrobioloških) koji deluju putem različitih medija u okolini (voda, hrana, vazduh, buka&amp;hellip;).
Centar za higijenu i humanu ekologiju se sastoji iz dve organizacione jedinice:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usluge Centra za kontrolu i prevenciju bolesti</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/epidemiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/epidemiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za kontrolu i prevenciju bolesti
dr Radivoj Filipov    Telefon: 023/566-345 lokal
Fax: 023/560-156
e-mail: epidemiologija2@zastitazdravlja.rs     Osnovna delatnost Centra za kontrolu i prevenciju bolesti je epidemiološki nadzor nad zaraznim i najznačajnijim nezaraznim bolestima, nadzor nad sprovođenjem imunizacije, epidemiološko ispitivanje i prevencija bolesti, zdravstvenovaspitni rad, zdravstveni nadzor i sanitarni pregledi određenih kategorija lica.
Delatnost Centra je definisana Zakonom o zaštiti stanovništva od zaraznih bolesti koje ugrožavaju celu zemlju i drugim zakonskim aktima, a obavlja se u okviru 3 odseka:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usluge Centra za mikrobiologiju</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/mikrobiologija/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/documents/usluge/mikrobiologija/</guid>
      <description>Načelnik Centra za mikrobiologiju
dr Predrag Rudan    Telefon: 023/566-345 lokal 129
Fax: 023/560-156
e-mail: mikrobiologija@zastitazdravlja.rs     U Centru za mikrobiologiju funkcionišu tri odeljenja:
 Odeljenje kliničke mikrobiologije, Odeljenje sanitarne mikrobiologije i Odeljenje za izradu podloga.   Laboratorijska dijagnostika u Centru za mikrobiologiju obavlja se po svim principima dobre laboratorijske prakse koja se osigurava primenom sistema menadžmenta kvalitetom. Laboratorija je sertifikovana po standardu SRPS ISO 9001:2015 i akreditovana od strane Akreditacionog tela Srbije po standardu SRPS ISO/IEC 17025:2006.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>