<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mentalno zdravlje on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</title>
    <link>http://www.zastitazdravlja.rs/categories/mentalno-zdravlje/</link>
    <description>Recent content in Mentalno zdravlje on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.zastitazdravlja.rs/categories/mentalno-zdravlje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mentalno zdravlje porodice - Podrška od samog početka</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/mentalno-zdravlje-porodice/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/mentalno-zdravlje-porodice/</guid>
      <description>Mentalno zdravlje porodice - Podrška od samog početka “Mentalno zdravlje porodice - Podrška od samog početka” je programski zadatak koji sprovodi Institut za javno zdravlje Vojvodine pod pokroviteljstvom Pokrajinskog sekretarijata za zdravstvo AP Vojvodine, a u saradnji sa zavodima za javno zdravlje u Vojvodini.
Programski zadatak ima za cilj da osnaži porodicu od momenta formiranja partnerskog odnosa i odluke o zajedničkom životu, preko momenata planiranja roditeljstva i životnih događaja koji mogu da prate taj period kao što su trudnoća, izazovi u trudnoći (spontani pobačaj i sterilitet), do prvih meseci roditeljstva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svetski dan mentalnog zdravlja, 10. oktobar 2020.</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-mentalnog-zdravlja-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/svetski-dan-mentalnog-zdravlja-2020/</guid>
      <description>Skoro milijardu ljudi živi sa nekim mentalnim poremećajem, tri miliona ljudi umre svake godine od posledica zloupotrebe alkohola, dok na svakih 40 sekundi jedna osoba izvrši samoubistvo. Pored toga, pandemija COVID-19 koja je pogodila milijarde ljudi širom sveta, ostavila je dugoročne posledice po mentalno zdravlje.
Tokom pandemije COVID-19 zemlje su pronašle inovativne načine za pružanje usluga u cilju zaštite mentalnog zdravlja, a nikle su i inicijative za jačanje psihosocijalne podrške obolelima od mentalnih poremećaja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>