<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Korona virus on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</title>
    <link>http://www.zastitazdravlja.rs/categories/korona-virus/</link>
    <description>Recent content in Korona virus on Zavod za javno zdravlje Zrenjanin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.zastitazdravlja.rs/categories/korona-virus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bestplatni RT-PCR ili antigenski test</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/testiranje-na-licni-zahtev-za-povratak-u-srn/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2021/testiranje-na-licni-zahtev-za-povratak-u-srn/</guid>
      <description>Krizni štab za suzbijanje zarazne bolesti COVID-19 na sednici održanoj 28.12.2020. godine doneo je odluku da se od plaćanja naknade za antigensko ili RT-PCR testiranje na prisustvo SARS-Cov-2 virusa na lični zahtev izuzmu državljani Republike Srbije, kao i njihovi bračni drugovi, roditelji ili deca ukoliko nisu državljani Republike Srbije, a kojima je potrena potvrda o prisustvu visura radi ostvarivanja putovanja u Saveznu Republiku Nemačku.
RT-PCR testiranje Da bi se testirali RT-PCR metodom morate zakazati termin preko portala eUprave na adresi https://euprava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testiranje na lični zahtev</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/testiranje-na-licni-zahtev/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/testiranje-na-licni-zahtev/</guid>
      <description>RT-PCR testiranje Ukoliko želite da zakažete PCR testiranje na lični zahtev, potrebno je da to uradite na Portalu eUprave. Nakon što izaberete željenu laboratoriju, prikazaće se kalendar gde je potrebno da odaberete neki od slobodnih termina. Nakon što uspešno zakažete termin, sistem će generisati popunjene uplatnice. Neophodno da prilikom dolaska na testiranje u zakazanom terminu ponesete jedan primerak overene uplatnice kao dokaz o uplati i popunjen Zahtev za testiranje.
Testiranje može da se zakaže za najviše 5 članova porodice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PCR testiranje na lični zahtev</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/pcr-testiranje-na-licni-zahtev/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/pcr-testiranje-na-licni-zahtev/</guid>
      <description>Ukoliko želite da zakažete PCR testiranje na lični zahtev, potrebno je da to uradite na Portalu eUprave. Nakon što izaberete željenu laboratoriju, prikazaće se kalendar gde je potrebno da odaberete neki od slobodnih termina. Nakon što uspešno zakažete termin, sistem će generisati popunjene uplatnice. Neophodno da prilikom dolaska na testiranje u zakazanom terminu ponesete jedan primerak overene uplatnice kao dokaz o uplati i popunjen Zahtev za testiranje.
Testiranje može da se zakaže za najviše 5 članova porodice, ukoliko željena laboratorija prima više lica u jednom terminu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testiranje na korona virus brzim imunohromatografskim testom</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/covid19-testiranje/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/covid19-testiranje/</guid>
      <description>U Zavodu za javno zdravlje Zrenjanin pored PCR testiranja na lični zahtev možete uraditi i serološko testiranje na SARS-CoV2 brzim imunohromatografskim testom.
Serološko testiranje brzim imunohromatografskim testom se ne zakazuje. Potrebno je da uplatite iznos iz instrukcije sa sajta RFZO-a i da u periodu od 10.00 do 11.30 sa uplatnicom dođete u Zavod.
Sve uplate se vrše isključivo na račun Republičkog fonda za zdravstveno osiguranje. Sve informacije u vezi uplata možete pronaći na sajtu Republičkog fonda za zdravstveno osiguranje</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elektronsko zakazivanje za PCR testiranje na lični zahtev</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/ezakazivanje/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/ezakazivanje/</guid>
      <description>Od 01.10.2020. godine na Portalu eUprava dostupna je nova elektronska usluga eZakazivanje za PCR testiranje na lični zahtev.
Kako da zakažete termin?
Ukoliko želite da zakažete PCR testiranje na lični zahtev, potrebno je da na Portalu eUprava odaberete uslugu eZakazivanje za PCR testiranje na lični zahtev i izaberete opciju Pokreni uslugu. Nakon što izaberete željenu laboratoriju, prikazaće se kalendar gde je potrebno da odaberete neki od slobodnih termina.
Testiranje može da se zakaže za najviše 5 članova porodice, ukoliko željena laboratorija prima više lica u jednom terminu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novi korona virus - informacije</title>
      <link>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/covid19/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.zastitazdravlja.rs/blog/2020/covid19/</guid>
      <description>Nоvi коrоnа virus - како dа sе zаštititе?
Nоvi коrоnа virus - како dа sе zаštititе?
Prеpоruке zа оsеtljivе grupе stаnоvništvа
Nоvi коrоnа virus - prеpоruке zа dеcu
Simptоmi nоvоg коrоnа virusа
Како prаvilnо коristiti mаsкu
Prеpоruке zа zdrаvstvеnе rаdniке Video uputstvo za pravilno oblačenje i skidanje lične zaštitne opreme
Uputstvо о mеrаmа prеvеnciје i suzbiјаnjа širеnjа nоvоg коrоnа virusа (sars-cov-2) u zdrаvstvеnim ustаnоvаmа
Ličnа zаštitnа оprеmа - zаštitа zdrаvstvеnih rаdniка i sаrаdniка оd infекciје izаzvаnе virusоm sars-cov-2</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>